不爭氣的小男友 - 陶傑

每一個港女，即使有一個男朋友，在精神成熟方面，原來不同步，生活中都必然發現自己原來先已經成為男友的姊姊，而結婚之後，才正如傳說，又升格為老公的母親。

一切由上網看電影的選擇開始。

他堅持要看「水行俠」，而你想看「綠簿旅友」（Green Book），或今年入選奧斯卡最佳外語片的「羅馬」（Roma）。你最終遷就了身為James Wan影迷兼手機遊戲迷的他。

看「水行俠」時，他眉飛色舞，好像參加了一個麥當勞的生日派對。你悲哀地覺得他的智商是不是還停留在看「蜘蛛俠」和「阿凡達」的水準，而他和你一樣，明明都去過英國的寄宿學校，都進了大學名校。今日你隱隱發現，這樣的見識到底是他、還是英國教育出了問題。

然後你求他實踐諾言，跟你一起去看那兩齣。看「羅馬」不到一半，他已經叫悶，低頭看手機，與飲食群組WhatsApp，投訴這部電影。至於Green Book，他也Get不到電影中宣揚平等的Message，而你將戲中的那個種族主義者白人男主角，與美國總統川普一起來解讀時，他不同意，跟你爭辯，說了句粗口，說你「多L餘」。

他從來沒有對你使用過這樣的語言暴力。當然，你沒有患上粗口的潔癖，但你從來沒有expect過，第一次他講粗口的目標竟然是你。

幸好，彼此共同的志趣，仍然是日本，這個優秀的國家，一時還能將兩顆心連繫在一起。但不幸最近那一次，你發現他在便利店駐足看完了三本色情漫畫不肯走，而你在香港剛看完「小偷家族」，堅持想去東京上野公園附近，看一看那些整齊而體面的露宿者，順便探討一下全球化對日本經濟的影響。因為，人長大了，視野應該開闊，對日本的認識，固然再也不允許是父母看電視飲食綜藝節目的層次，然而對於他的不爭氣、不討喜，你是恆常的感到傷心。

但又能維繫多久呢？好像始終都要分道揚鑣的樣子。最近一次爭吵，是你說你很想看「爭寵」，因為那是一部講蘇格蘭皇后的英國宮廷片，但他竟認為只是另一齣的「延禧攻略」，說這樣的戲上網看就夠了，不必進戲院。What an insult。講得出這句話，你終於認為他的英國教育其實是白費。

做人擁有一條底線，這個農曆新年假期，你猶豫不決，是不是該與他攤牌。因為另外一個群組，有一位知識分子教授朋友，對於「羅馬」這部戲的深層意義，他的見解與你相同，但他比你大二十年，而且已婚，有一個十二歲的兒子。

而他私下WhatsApp，竟然說他在想念你，且向你發出單獨共進晚餐的邀請。

人生如此的抉擇，對於女性，只有一次。

Typical story of many couples in hk

我都係唔睇主流電影
點解我都係冇女友

男人做返average level既野唔花心已經非常難得

女人自己好自為之

樣性格窮，邊樣？

陶傑又有小情侶潮文！

呢篇調轉黎講嫁喎 明明大多數情況係女人鍾意睇大隻佬水行俠

睇戲睇到做二奶
真係睇戲問題

男女掉轉左？

陶生好多幻想～

男教授係咪影射緊陶傑自己

連登仔好自為之

事實大把20歲女狗衝做40-50歲男人既二奶

有婦之夫
女人就係咁貪得無厭

人的因素～

矮柒毒肥窮有晒

圈子問題，我無乜見過呢啲懶有深度既女仔

個結局有d估唔到

其實好多女人反而好少睇戲
條女鐘意水行俠已經好有品味
大把女仲響度追韓仔迷妾濤

究極體～

話唔定陶生借呢篇文示愛

香港女仔大部分係流於表面既渴望上進
即望男方事事諗搵錢，減少誤樂同男方自己愛好既花費
但缺乏深度
即係佢地對國際時事可以充耳不聞
即使佢地睇啲咩文學深野
好大程度上文學/睇書果方面係佢自己興趣黎

屌我個case係男女調返轉
日日睇英雄爆谷片
政治冷感又唔留意經濟時事
有錢就即刻去日本

唔係掉返轉男仔先睇Roma, Green Book呢堆咩

因為貪錢

我覺得篇文嘅意思
係講港女用品味同智商issues來掩飾自己嘅不義

屌，咪就係，我睇睇吓，點解唔可以掉轉，十九再寫真係比人投訴

james

掉撚返轉

明明響日本，小男生想去新宿御苑感受一下《言葉之庭》嘅浪漫，畫一幅風景畫
但咶噪嘅港女一邊叫悶，一邊用手機搵附近有咩買有咩食

又派帽

篇文唔係應該男女調返轉咩

抽水抽到你唔覺

錢係一定，仲要貪戀比自己強，即係大把閱歷可以hold得住你個種，30歲既人有呢種層次邊度輪得到你呢d港女

Come on James

通常膚淺嘅係個女先岩喎

因為事實上係冇d唔睇主流電影既女人

簡單講 男朋友只係負責搵錢既機器

妾字用得真係

連登仔日鳩日為 marvel 同dc 打生打死wor

不爭氣的小女友 - 傑陶

而他私下WhatsApp，竟然說他在想念你，且向你發出單獨共進晚餐的邀請。

人生如此的抉擇，對於女性，只有一次。

有學識又不守夫道，貪新鮮棄糟糠，呢d反而吸引到英國留學嘅你？

其實咪笑緊你同樣道德差劣咯

come james系列新作

on

女人做返average level既野唔花心已經非常難得

男人自己好自為之

如果變左咁樣又會比人話女人係雞

陶生講得冇睇 香港人係好多方面品味同文化水平極差
甚至可以話cheap過大陸 望下有幾多tvb膠劇po就知

唔知你係打錯定點，但係「妾」濤呢個朵真係好襯條死人妖

支那狗嘅名都係「濤」

其實仲有貪唔使負責任，唔使上身，
你唔好以為男人係咁，
而家啲女都係咁，自己搵到錢，
外表有返咁上下識打扮，
唔恨嫁做人新抱，睇人面色，幫人生仔，放棄自己社交，生活，工作，
寧願做人（當然係有錢人）情婦過得仲舒服，

我喺工作上接觸好多唔同行業嘅人，
你估唔到好多行業嘅半女神級女強人都係咁

傻咗？你去broadway cinematheque大把自己入場睇啲indie/arthouse片嘅女啦 男女都有

你識埋啲冇腦冇品味mk妹關人叉事

男人主流花心

但女人唔係

呢句野如果改做

女人做返average level既野唔貪錢已經非常難得

男人好自為之

咁我覺得ok

點解可以合理化左男人嘅花心 但女人花心就係雞?
一件唔啱嘅事如果多人做就等如啱?
咁同成龍話自己犯左天下男人都犯嘅錯有乜分別

ff自己係果個uncle

懶係受過高等教育 大把港女都係睇愛回家hehe劇情睇到we wa鬼叫咋 green book

就算陶傑到82歲
都唔可能好似
82歲既楊振寧一樣
搵到28歲既翁帆

寫文章意淫
大概是陶唯一的救贖

唔覺得有問題
要飛就快飛咪浪費人時間
做人第三者就做到死都唔好要人比名份你
所有嘢都有取捨
都需要覺悟

仲有咩樓上唔花心已經難得
係基本嘢嚟

靚仔米可以掉番轉食軟飯lor

我明
我就係鐘意睇marvel嗰d男仔
不過女朋友係鐘意睇咩恭喜八婆而唔係green book姐

咩人咪痴返咩人囉

又翻炒舊文，陶傑今日是咪又諗唔到新題材

港男構成：TVB 高登 連登
港女構成：TVB 新假期

cheap濤

Agger
尤其 歐洲電影節期間

咁我好彩d
另一半同我睇完aquaman齊齊屌套衫似栗米
下次咪睇green book温情下同笑下KFC個位

黎緊情人節仲可以一齊睇高達NT
真係人夾人既又

普遍香港女性思考水平無樓主咁高 所以不適用

有批人耶撚上身,以為自己好撚成熟,睇唔慣d人打機,睇卡通片,依類人根本垃圾

雄性哺乳類動物係自然界不嬲多留種係天性
而家人類雄性要仰壓呢種天性又點計

依加你係人定狒狒?
人禽之辨─道德心也

原來男友家底有幾個億
最後又係死返埋去

好快又有

就算平時其他戲院上啲indie片都大把人去睇
唔通我上次去睇a ghost story後面四個男仔係咁嘈唔知睇咗啲乜嘥錢我又鬧個個男人冇品味咩

真，人類都係

如果對住同一條女，個不反應期係長過對住唔同女

女人揾有錢男人換長期飯票其實都係天性
雞都係靠男人為生

其實反映現實
相反對抗呢種天性既人，不論男女我都佩服

正解
陶生不嬲都討厭女權
宜家香港就係女權當道
女人出軌就合理推論係男人廢
男人出軌就群起攻之 係狗公
女人心理既貪慕虛榮 其實贏撚哂
又可以METOO你 又可以食盡你
港男就係呢個時代既犧牲品

我地接觸同陶傑接觸既唔同層次啦
我地最少係我接觸既女都係讀香港既大學 甚至無讀 係接受自己膚淺
陶傑講緊既係浸左幾年咸水 仰望上流既女 做足門面工夫東施效顰

你讀左英美boarding school同英國頭10名大學/美國ivy league未

屌，樓樓上做咩自爆

Show Blocked User - 日後主電郵

新版come on James

冇

圈子問題姐 你睇非主流戲留意下 都唔少女

係咪19 喺某個whatsapp group 度約人食飯，
但係比人拒絕左，
所以即刻寫返篇文打台靚飛機先

19仲停留係以前姐 呢加d女鍾意乜佢咪唔知

好撚直接

假若調番轉
男既升格做左女既老豆
結果會點,大家都話男既應該照顧女既,冇事

男女平等係香港跟本唔實際 ,個個都暗自幫女仔
女仔幫番自己,男既又懶有風度幫女
結果男性地位等同乞兒
繼之產生連登高登之類論壇圍爐

社會既問題留番社會解決

多謝烈士

即係過主囉
但其實都可以apply去唔同層面
james同條女睇aquaman
條女發覺大家都係讀名校中六上CU/HKU,
再低一層，中六dse轉asso再轉u
再低一層，asso, ive
但james taste差過學業底一樣既gf，去日本james又睇咸書，就懷疑條仔點解唔識進步

之後有個
英國回流生意人
或低一層，HKU 醫科生
或低一層，非神科HKU生
既已婚人識得睇羅馬再約你食飯

基本上19就係睇穿女生借住睇戲taste黎放大大家level唔同但女生以崇優之名美化想出軌，做人情婦既行為

歐盟電影節

年尾chur完 義西德法電影節
通常都唔記得

下個月冇咁忙既話會睇下

今次抽水馬桶OVER左啦.過左火無晒代入感,正常黎講女人只會睇埋D雷神既電影

現實係港女根本冇內涵，如果你冇樣就唔好扮清高 因為只會有反效果

但係呢班女人過左15年後
就變左躁底中女 又無正名老公 又無仔女 化妝品成臉都係
最仆街係咩阿？ 就係做我地上司 屌！！ 日日好似黎m咁

其實我覺得啱啱掉返轉喎

瘦田無人耕，耕開...

無做愛高潮係燥好多

咪係，我想睇文戲我老婆同我講不如睇John Wick
Fucking Pencil.

我係掉轉左。我係睇羅馬，條女睇水行俠

我夠膽講喺香港會欣賞green book Roma 嘅男性一定比女性多好撚多
而家啲港女大部份只會去睇恭喜八婆同煲延喜攻略

篇文好似有啲非黑則白咁
點解唔可以享受簡單直接同相對膚淺嘅娛樂，同時對時事、文學、藝術有追求？
啲人成日就話人膚淺
大佬呀你日日係到諗呢個世界所有不公同埋咁多世紀都探討緊嘅誓學，個人好容易憤世嫉俗
篇文根本就好ff

雌性哺乳類動物係自然界搵強大伴侶係天性
而家雌性人類咁樣做比人話雞又點計

其實green book劇情真係好一般
Moonlight鏡頭節奏氣氛營造都好過佢

用手機睇韓劇同綜藝節目嘅港女

與其話佢掉轉左男女
不如話佢抽緊人扮有內涵
不論男女

例子唔同意, 依家D女無男人咁識欣賞電影, 或者話無男人咁想深入探討
係大學電影學會, MEMBER男係遠多於女

係連登只有女人係錯

身邊啲女做嘅嘢都係陶傑所寫條仔咁
反而係幾條毒撚睇12yrs a Slave
根本港女嘅平均膚淺程度高過男人

就係唔睇主流電影先搵唔到女友

個畫面有聲

Agger
想上進既男人
你試下同女人講深野
即場話你悶
轉個頭識個普通有趣既
我成日都話港女既一生都係充滿矛盾
所以我第一個女朋友份人都幾言行一致
咁既女仔再搵真心難

你拿拿臨執自己好睇D
學下點溝中女
日日溝同唔溝之間玩到佢個心LAW LAW 聯.
自自然佢比你食住對你又好D
至於屌唔屌埋就睇閣下可以去到幾盡

中女有少少錢又有地位,生活無憂
最缺係咩?別人既關心
最怕係咩?節日既寂寞
通常都死雞X飯蓋
你肯揭開個飯蓋,就好世界

LI D係心靈上既空虛多
做唔做愛可以搵鴨叫
心理上既失平衡先難搞

你要做禽獸冇人阻你
但你最好唔好拍拖害人

然後好多懶有深度既女人都會中招

港女撚有文化咩

所以做男人真係慘
好喇陪女仔睇愛回家又要搭到嗲
但去到睇深度戲又要有耐性幫佢解讀

成個post最好笑係一堆男人自尊心作崇衝出黎澄清現實係男女調轉
自己圏子冇呢啲有深度嘅女=成個香港冇

師兄係咪做電影乞緊食呀？
利申：我係

Does your mother know you’re G?

唔係
我做工程

師兄睇開咩

女權呀，緊係要寫女人有品味啦，咁女權先唔會告佢

咪就係 我睇緊嗰陣都咁諗 依家香港明明係男仔欣賞green book 條女就笑鳩男朋友悶+老土
陶傑唔知依家香港情況係點？

同埋女權崇優既心
如果唔係就會中撚哂箭
「你地班死佬咪又係崇優，媾女貪人仲大波仲長腿」
「男結左婚都出得軌囉，點解女人唔得」
「女人唔俾揾過個叻既男人既」

你都知你問題響邊喎

casual relationship 女強人：
進階職業-->燥狂女上司

小情侶系列個女主角係行中產左翼智識份子路線 自然同港女小妹妹有分別

冇話睇開邊類
鍾意睇懸疑片犯罪片果d 鋪排到好完美果d
同埋講人性醜惡一樣
cult片都會睇

睇戲果part好有共鳴，次次睇完唯有自己搵分析文睇

如果DSE出呢篇又死一大堆人

離左啦 唔好講咩享受青春肉體
82有冇彈都成問題

我都覺，我老婆係唔會睇要用腦既戲。佢覺得廷禧攻略已經好夠。

留名睇連登仔用水行俠lvl解讀呢篇文

似係19寫完篇文將男女角色調轉

你覺得識唔到呢啲女仔係有問題？

定你覺得自己圈子好把炮？講黎比大家聽下見識下

樓上成班人真係講經
調番轉點講得通
男仔要條女靚見得人就得架啦
只有女仔先會講咩生活唔同步品味唔同

篇文唔係係到諷刺緊d 女人膚淺咩
現實往往係調番轉
佢抽緊d 女水咋。。。

嗌我？

個個講左去水行俠
都唔諗下篇文真正想講乜

當你會用其他人嘅行為區分咩人有無品味嘅時候，你就已經係一個無品味嘅人

反抽緊
真係照直寫仲唔比女權閪屌咩

可能只係借位講啲野
但你又知佢唔知實情係唔係真係咁?

大學生同海歸Frd 大把女仔有文化修養

今年2月14號上Gundam UC NT...

但現實更多女只想睇大陸韓仔同港星攪下笑就算既電影，一係就愛情片
GREEN BOOK?

跳大媽舞嗰啲人會幾有品味呢

睇咗頭幾句已經覺得係男女掉轉寫，但算啦，係香港呢個文化沙漠，港男港女都係咁冇文化架啦，返工都返左大部份時間，講乜嘢培養文化？

大學生都有唔同level啦

海歸frd 係指去外國浸過咸水果啲？果啲女仔係鍾意上Netflix 睇美劇睇英劇，但唔一定有文化修養

媾著個無內涵既隨時倒你米
睇下吳若希老公
仲要個女既樣同身材都無

睇水行俠有咩問題 男女都有波波睇

你識唔到係你問題啫

港女有撚咁嘅見識

或者你可以諗下點解嗰啲有內涵嘅女仔唔同你做朋友

佢講緊啲女人係表面文化高，內裹修養
我覺得唔只港女係咁，係全世界人都係咁

人地講緊佢圈子冇懶有深度嘅女仔喎

你係咪邏輯有問題？
我識既朋友唔係懶有深度 = 有內涵既女仔唔同我做朋友？

你快啲講你有幾把炮啦，識咁多有內涵既女仔，好想見識下

Roma唔係Netflix咩，BTW港女邊會睇

終於有人講

希望係我理解錯喇

有學識修養深度的女仔其實係點樣
唔怕大家笑 但圈子問題真係未見識過
有幾個一開始以為係，但熟咗之後就:o

一般呢種女仔係咩背景
大學讀咩
返工做咩

根本掉撚轉哂
d臭西港女邊會咁有文化

我見過嘅係時裝設計，電影， 舞台劇，律師
或者文科大學生

我兩邊都有睇，19比喻錯晒，水行俠唔同其他弱智英雄片，同時我都唔覺睇邊款電影會顯示你個人特別有深度同內涵，再加上兩類電影我見男女比例一樣，連登仔可以打少陣飛機

這個故事告訴大家
識食一定食20頭靚妹

鳩upper 篇文離曬地睇到火都滾

番號

我夠兩邊都有睇，點解都係覺得aquaman非常大路，green book係大路講racism但温情好多

後者認同，你唔俾個lse 1st hon grad做goldmann sach既鍾意睇英雄片鬆一鬆咩

有朋友係bar但內心係位ACG女毒添

中一

大路多人睇唔代表一定通俗甚至低能弱智，同樣情況可以推廣到票房高、有奧斯卡獎唔一定好睇
水行俠畫面藝術感絕對唔差

一篇文將近來嘅時事主題放晒入去

on9 班港女有撚咁高品味咩 睇八卦雜誌 追邊個做視帝係咩級別

睇冰與火之歌 係咁講buzzword
打開youtube 一堆鬼妹/竹昇妹youtuber就係咁嘅樣

結論：所以中年男人揾學生妹做女友好正常

貪得無厭呢個字點解會用係女人到?
你可以話痴埋去有婦之夫嘅女人係下賤
但貪 點都睇都形容緊個男人下話

藝術個班職業就係 appear better than they actually are
文科個班達下terms...如果你本身都識少少law/philo/politics野就唔會impress到

只係你可能唔熟悉呢類專業
所以距離產生美
familarity breeds comtempt

我自己都係專業人士，
我指嘅深度唔係佢哋專業知識，
係佢哋放工之後平時會睇乜嘢文章或者節目

唔慘wo
搵唔到咪唔搵
你搵到錢
佢覺得你有深度
你日日睇靈能百份百都ok ga

都係

成堆人究竟有冇睇過19既文
個個都執著係男女掉轉到

陶生先係毒撚
D女先鍾意睇低能戲
比悲傷更悲傷個d垃圾係女人先睇

屌
其實鍾意睇低能戲有咩問題
放左工好攰，唔想用腦有咩問題

呢啲嘢如果真係套落香港case
男女應該會調轉

鐘意水行起碼係有男人味嘅大隻佬先
而唔係嗰啲花枝招展,瘦弱無力嘅女人樣男人

我覺得佢係講普遍人目光小，對冇興趣的事不接觸。即使接觸也不懂細味，品味只停留一個同溫層。

利申：DSE 訓練出過度解釋作者意思的技能

抽水文黎 男女唔係重點

come on james

做乜成班人屈陶傑男女調轉 係咪仇女玻璃心到呢個程度

唔緊要啦
最緊要政治正確

陶傑呢篇文引撚晒成班 on9 仔出黎
要用自己男性身份打飛機
係要「將 on9 港女 = 所有女性」
然後堅持篇文係調轉黎寫
無知程度根本同港女一撚樣
仲要好撚自豪

呢位巴打就精明啦

宜家呢度係咁，一隻蠻牛淨係識直線思考。
19d 抽水文隨時一雞幾味。思考下佢d深層次係唔錯。

用啲咁極端嘅例子嚟抽港女水
男女主角完全性格不合咁款
現實點會做到情侶

成熟嘅人都可以鍾意睇英雄片輕鬆下
就算幾有見識 睇得明啲message
唔鍾意就唔鍾意㗎啦 興趣邊有分貴賤
根本「港女」係想派帽就點都會派

諷刺港女成日將啲唔關事嘅嘢撈埋嚟講
自命不凡 值得更好 騎牛搵馬心態

留tg ok?

現實男女調轉。
我同啲friend屌尻政府、講緊歷史時，
啲女仆去排黑糖珍珠鮮奶。

睇多次篇文
其實好似都冇話特別諷刺緊男定女
似係陶傑純粹將自己近年睇唔過眼嘅各種「劣行」
逐樣加插落去撈埋一舊
搞到個故好格硬嚟咁

邊度有合理化
只係講樓主咁講冇問題
事實係男人主流係花心
樓主話 男人做返average level既野唔花心好難得
咁事實係難得 有講錯咩
Btw冇講過花心係啱

Construction drawing
Contract
BQ
Rates
Hkia/e/s apc guide
PNAP
結果就係香港工程既核心技術都係由外國或大陸specialist掌握，專業既香港工程師結果就係比唔上外國甚至大陸既工程師。學會考牌，無論archi surveyor定engine都咁小圈子，你又唔係女人，無閪又識唔到大粒野就嚴謹standard，問到你口啞先放你。講到做野，做consultant就每日ot到隻狗咁出design, 個客一隻email嚟就要改改改，做大判同細判夾圖追交功課玩到氣都咳，難得收工可以放鬆下點知上面班人又話打機晒時間睇marvel愛回家好低俗，要睇greenbook，講社交，撞到舊同學就用每5隻字有一個粗口字既語言同對方吹工程水，呢樣先令女人最抗拒。唔係考到牌做得耐份糧會高啲，我諗坊間女人眼中放工就一班人去叫雞既工程狗連埋單既資格都無埋。

真係咁咩

幾時開始社會定形左 男人就係花心 女人就係貪錢 然後仲要覺得係常態

做正常人應該做嘅事點解要係難得

多L餘，幾多大學畢業港女鐘意睇清宮爭寵片

明明調返轉

文中咁樣既女性喺香港有幾個個呢？更多係結左婚等於多個女

咪搞分化啦

講到男同女有幾衰幾垃圾又點？

點解要互相仇恨？

其實根本調轉 男人邊會睇延蟢
19曲到圓抽擊又贏
班港女炒晒車

Come on, James Wan 可不可以成熟一點呢

大學畢業咋 come on james

陶傑都係求其鳩up幾句呃下稿費，字裡行間就拋下書包顯示自己有d墨水咁，睇完笑下算，唔洗咁認真。

其實水行俠好大美國
難怪19 唔鍾意

唔多覺 港女都唔睇書
成個香港既志趣就係食玩買

其實好多香港女仔都會睇green book/roma
會好睇電影節 睇書 行博物館
同你傾時事傾政治傾social policy
只係連登仔識唔到就話冇
再次見證連登真係男人萬歲 女人最低賤

上面講左，都係天性
本質無分别，為左錢(自己靠男人二次投胎生育下一代)

女人一樣
為左張長期飯票

男方average level係有plan點有車又有樓(或者已經有)，識關心另一半，一個禮拜有幾日做情侣既野

係香港你話難唔難

有D人鐘意懶有深度，覺得自己睇有內容有訊息既戲就high class，其他人睇爆谷戲就low class

實情文入面條老野可能都係睇開爆谷戲，為左青春肉體上網睇下影評扮自己見解。

D自以為high class港女實情無撚腦，唔識睇男人，睇戲high class，揀男人low class